---
title: >-
    شمارهٔ ۵۹۹
---
# شمارهٔ ۵۹۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گاه خود خوردیم و گاهی صرف مردم کرده‌ایم</p></div>
<div class="m2"><p>مدّتی از پهلوی دل ما تنعّم کرده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ناله گر در دل شکستیم از شکیبایی نبود</p></div>
<div class="m2"><p>آتشین بود آه، بر گردون ترحّم کرده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نشئهٔی شاید ببخشد عمر اگر باقی بود</p></div>
<div class="m2"><p>باده‌ای از خون دل عمریست در خم کرده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>عشق از خاصّیت خود می‌رساند دل به دل</p></div>
<div class="m2"><p>ورنه ما در عشقبازی راه خود گم‌ کرده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>کاشیان فیّاض از ما آب رو کم دیده‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>آب روی خویش صرف مردم قم کرده‌ایم</p></div></div>